%% -------------------------------------------------------------------------------
%% Pacote para insero de Capa e Folha de Rosto das dissertaes do PCC
%% Autora: Valria Delisandra Feltrim
%% Data: Janeiro de 2008
%% Atualizao: Julho de 2010
%% -------------------------------------------------------------------------------

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesClass{pcc}

\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{calc}

%\def \formatotitulo [#1] {\large #1}
%% -------------------------------------------------------------------------------
%% Definio de comandos para receber e armazenar dados para capa e folha de rosto.

\providecommand{\dadoAutor}{}
\newcommand{\Jautor}[1]{\renewcommand{\dadoAutor}{#1}}
\providecommand{\dadoOrientador}{}
\newcommand{\Jorientador}[1]{\renewcommand{\dadoOrientador}{#1}}
\providecommand{\dadoCoorientador}{}{}
\newcommand{\Jcoorientador}[2]{\renewcommand{\dadoCoorientador}
    {\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
        {#2}{}}}
\providecommand{\dadoTitulo}{}
\newcommand{\Jtitulo}[1]{\renewcommand{\dadoTitulo}{#1}}

\providecommand{\dadoInstituicaoA}{}
\newcommand{\JinstituicaoA}[1]{\renewcommand{\dadoInstituicaoA}{#1}}
\providecommand{\dadoInstituicaoB}{}
\newcommand{\JinstituicaoB}[1]{\renewcommand{\dadoInstituicaoB}{#1}}
\providecommand{\dadoBancaA}{}
\newcommand{\JbancaA}[1]{\renewcommand{\dadoBancaA}{#1}}
\providecommand{\dadoBancaB}{}
\newcommand{\JbancaB}[1]{\renewcommand{\dadoBancaB}{#1}}
\providecommand{\dadoTipoBancaA}{}
\newcommand{\JtipobancaA}[1]{\renewcommand{\dadoTipoBancaA}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Prof. Dr.}{Profa. Dra.}}}
\providecommand{\dadoTipoBancaB}{}
\newcommand{\JtipobancaB}[1]{\renewcommand{\dadoTipoBancaB}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Prof. Dr.}{Profa. Dra.}}}
\providecommand{\dadoTipoBancaC}{}
\newcommand{\JtipobancaC}[1]{\renewcommand{\dadoTipoBancaC}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Prof. Dr.}{Profa. Dra.}}}

\providecommand{\dadoDataDef}{}
\newcommand{\Jdatadefesa}[1]{\renewcommand{\dadoDataDef}{#1}}
\providecommand{\dadoLocalDef}{}
\newcommand{\Jlocaldefesa}[1]{\renewcommand{\dadoLocalDef}{#1}}

\providecommand{\dadoTituloAbs}{}
\newcommand{\Jtituloabs}[1]{\renewcommand{\dadoTituloAbs}{#1}}
\providecommand{\dadoData}{}
\newcommand{\Jdata}[1]{\renewcommand{\dadoData}{#1}}
\providecommand{\dadoLocal}{}
\newcommand{\Jlocal}[1]{\renewcommand{\dadoLocal}{#1}}
\providecommand{\dadoComent}{}
\newcommand{\Jcomentario}[1]{\renewcommand{\dadoComent}{#1}}
\providecommand{\dadoCab}{}
\newcommand{\Jcabecalho}[1]{\renewcommand{\dadoCab}{#1}}
\providecommand{\dadoDataDef}{}
\newcommand{\JdataDefesa}[1]{\renewcommand{\dadoDataDef}{#1}}
\providecommand{\dadoTipoOrient}{}
\newcommand{\Jtipoorientador}[1]{\renewcommand{\dadoTipoOrient}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Orientador: Prof. Dr.}{Orientadora: Profa. Dra.}}}
%%{Orientadora: Prof. Dr.}}}
\providecommand{\dadoTipoCo}{}
\newcommand{\Jtipocoorientador}[1]{\renewcommand{\dadoTipoCo}
    {\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
        {Co-orientador: Prof. Dr.}
        {\ifthenelse {\equal {#1}{a}}
            {Co-orientadora: Profa. Dra.}
            {}}}}

%% -------------------------------------------------------------------------------

%% CAPA
\newcommand{\Jcapa}{
\begingroup

    \begin{center}
    \thispagestyle{empty}
    \centering
    %\textrm
            {\large \dadoCab}\\
            \normalsize
            \vspace*{4cm}
            {\dadoAutor}\\
            \vspace*{6.5cm}
            {\large\dadoTitulo}\\
            \normalsize
            %\vspace*{9cm}
            \vfill
            {\dadoLocal}\\
            \vspace*{0.1cm}
            {\dadoData}
        \\

    \end{center}

%%    \clearpage{\pagestyle{empty}} % ----> VERIFICAR
  \endgroup
    }


%% -------------------------------------------------------------------------------

%% FOLHA DE ROSTO
\newcommand{\Jfolhaderosto}{
\begingroup
    \begin{center}
    \begin{singlespace}
       \thispagestyle{empty}
        \centering
            {\dadoAutor}\\
            \vspace*{9cm}
            {\large\dadoTitulo}\\
            \normalsize
            \vspace*{3.5cm}

        \begin{flushright}
        \begin{minipage}[t]{.5\linewidth}
       \thispagestyle{empty}
            {\dadoComent}\\
            \flushleft{{\dadoTipoOrient} {\dadoOrientador}\\
                       {\dadoTipoCo} {\dadoCoorientador}}
        \end{minipage}
        \end{flushright}
        %\vspace*{4.5cm}
        \vfill
        {\dadoLocal}\\
        \vspace*{0.1cm}
       {\dadoData}
    \end{singlespace}
    \end{center}

\endgroup }

%% -------------------------------------------------------------------------------

%% FICHA CATALOGRFICA ????
\newcommand{\Jfichacatalografica}{
\begingroup
    \begin{center}
       \newpage
       \thispagestyle{empty}
            \textit{Nesta página ser inserida, posteriormente, a ficha 
            catalográfica a ser feita pela biblioteca.}\\
        \vfill
    \end{center}
\endgroup }


%% -------------------------------------------------------------------------------

%% FOLHA DE APROVAO
\newcommand{\Jfolhaaprovacao}{
\begingroup
    \thispagestyle{empty}
    \begin{singlespace}
    \begin{center}
         {\large {FOLHA DE APROVAÇÃO}}\\
         \normalsize
         \vspace*{1.3cm}
         {\dadoAutor}\\
         \vspace*{1.3cm}
         {\large\dadoTitulo}\\
    \end{center}
    \normalsize
    \vspace*{1.6cm}
    \noindent Dissertação apresentada ao Programa de Pós-Graduação em Ciência 
    da Computação do Departamento de Informática, Centro de Tecnologia da 
    Universidade Estadual de Maringá, como requisito parcial para obtenção do 
    título de Mestre em Ciência da Computação pela Comissão Julgadora composta 
    pelos membros:\\

    \begin{center}
        \vspace*{2.8cm}
        {BANCA EXAMINADORA}\\
        \vspace*{2.5cm}
        {\dadoTipoBancaC} {\dadoOrientador}\\
        {Universidade Estadual de Maringá --- DIN/UEM}\\
        \vspace*{1.2cm}
        {\dadoTipoBancaA} {\dadoBancaA}\\
        {\dadoInstituicaoA}\\
        \vspace*{1.2cm}
        {\dadoTipoBancaB} {\dadoBancaB}\\
        {\dadoInstituicaoB}\\
        %\vspace*{1.5cm}
    \end{center}
    \vfill
    \flushleft
        {Aprovada em: \dadoDataDef}\\
        \vspace*{0.1cm}
        {Local da defesa: \dadoLocalDef}\\
    \end{singlespace}
  \endgroup

}


%% -------------------------------------------------------------------------------

\newenvironment{resumoPCC}{
    \clearpage
    \thispagestyle{empty}
    \begin{center}
        {\large \dadoTitulo}
        \normalsize
        \vspace*{2cm}
        {\textbf{RESUMO}}
    \end{center}
}

\newenvironment{abstractPCC}{
    \clearpage
    \thispagestyle{empty}
    \begin{center}
        {\large \dadoTituloAbs}
        \normalsize
        \vspace*{2cm}
        {\textbf{\textit{ABSTRACT}}}
    \end{center}
}

\newenvironment{listaabreviaturas}{
    \clearpage
    \thispagestyle{empty}
    \begin{center}
        {\large LISTA DE ABREVIATURAS E SIGLAS}\\
        \normalsize
        \vspace*{0.5cm}
    \end{center}
}

\newenvironment{dedicatoria}{
    \clearpage
    \thispagestyle{empty}
    \begin{singlespace}
    \begin{center}
        {\large DEDICATÓRIA(S)}\\
    \end{center}
     \normalsize
     \vspace*{0pt plus 1fill}
     \vspace*{0pt plus 1fill}
     \vspace*{0pt plus 1fill}
     \vspace*{0pt plus 1fill}
     \vspace*{0pt plus 1fill}
     \vspace*{0pt plus 1fill}
     \hspace*{0pt plus 1fill}
     \end{singlespace}
     \flushright
}

\newenvironment{agradecimento}{
    \clearpage
    \thispagestyle{empty}
    \begin{center}
        {\large AGRADECIMENTO(S)}\\
    \end{center}
     \normalsize
     \vspace*{1cm}
     \noindent
}

